%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, margin=1.7cm]{geometry}

\usepackage{mdframed}
\newmdtheoremenv{fpropriete}{Propriété}
\newmdtheoremenv{fnexemple}{Exemple}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{Milieu d'un segment --- Exercices}

\subsection*{Problèmes 1}
\begin{em}
  Pour chacun des exercices suivants, tracez une figure (sans forcément respecter les coordonnées) avant de commencer la résolution, pour visualiser le problème.
\end{em}

\begin{exercice}Soient $A\left( \frac{1}{2}; 2 \right)$, $B\left( 5,5; 0 \right)$ et $C\left( 3; 1 \right)$ trois points du plan. Le point $A$ est-il le symétrique de $B$ par rapport à $C$ ?
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On considère les quatre points $A\left( 3;\frac{3}{2} \right)$, $B\left( 4;-1 \right)$, $C\left( 1; 0 \right)$, et $D\left( 0; \frac{5}{2} \right)$.
  Le quadrilatère $ABCD$ est-il un parallélogramme ?
\end{exercice}

\begin{exercice}Soient $F\left( -7,1; 2,5 \right)$, $G\left( -2; 12,8 \right)$ et $H\left( 3,1; 23,2 \right)$ trois points du plan. Le point $H$ est-il le symétrique de $F$ par rapport à $G$ ?
\end{exercice}

\begin{exercice}On considère les quatre points $M\left( \frac{11}{2};-\frac{17}{2} \right)$, $N\left( -\frac{3}{2};-7 \right)$, $O\left( 0; 0 \right)$, et $P\left( 7; -\frac{3}{2} \right)$. Le quadrilatère $MNOP$ est-il un parallélogramme ?
\end{exercice}

\subsection*{Problèmes 2}

\begin{exercice}
  Déterminer les coordonnées d'un point $N$ tel que $M\left( -7; 8,2 \right)$ soit le symétrique de $N$ par rapport à $P\left( 0; 6 \right)$.
\end{exercice}
\begin{exercice}
On considère trois points $A(2,3;2)$, $B\left( -1; 1,2 \right)$, $C\left( 5,3; -1 \right)$. Déterminer les coordonnées d'un point $D$ tel que $ABCD$ soit un parallélogramme.
\end{exercice}
\begin{exercice}
  Déterminer les coordonnées d'un point $P$ tel que $Q\left( 0; 8 \right)$ soit le symétrique de $P$ par rapport à $R\left( 0,2; 7,4 \right)$.
\end{exercice}
\begin{exercice}
On considère trois points $E(23;-12)$, $F\left( 4; 12 \right)$, $G\left( 23; -10 \right)$. Déterminer les coordonnées d'un point $H$ tel que $EFGH$ soit un parallélogramme.
\end{exercice}

\end{document}
